田北俊不撐建制改議事規則

田北俊不撐建制改議事規則

港聞

田北俊昨接受劉慧卿網台訪問時，直指不支持建制派在6名民主派被取消議員資格下「乘人之危」修改《議事規則》。

【本報訊】自由黨榮譽主席田北俊昨接受民主黨前主席劉慧卿網台訪問時，直指不支持建制派在6名民主派被取消議員資格下「乘人之危」修改《議事規則》，亦不同意建制派建議將以呈請書方式成立專責委員會的人數門檻由20人增至35人，但認為需改善現時15分鐘的點人數時間，「都係（泛民和建制）傾掂，再一齊改好啲」。他強調個人立場不代表自由黨，指該黨現有立場要問黨魁鍾國斌。

憂林鄭不能重提政改

田北俊又指林鄭月娥上任特首之後，願與民主派溝通，「呢點比上任特首梁振英好好多」，認為泛民現時即使繼續拉布和有其他舉動，但大致上不是針對林鄭，而是中央一些決定引致。

田指習近平強硬管治並得到民意支持下，香港經濟發展繼續良好，但擔心中央在政治方面，不會讓林鄭重提政改，就算原方案重提，「佢哋（中央）都未必制」，預計香港年輕人未來幾年會續就政改表達不滿意見。

劉慧卿節目中則指，民主派與香港政府關係「幾惡劣」，批評政府無視泛民反對一地兩檢，「林鄭樣樣都係屎橋」。

■記者林俊謙

同John Tsang 一樣
田少雖然係建制派 但我一直都好尊敬你